【氣象】（2019年9月下旬）乾燥東北季候風為華南帶來晴朗天氣，日夜溫差較大尤其在內陸地區

氣象討論：2019年9月下旬
此帖文討論期：2019年9月23日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：

連登圖片似乎無法取消截取緩存，有機會顯示出較舊時期的圖片，若以下圖片並非最新資訊，可選擇「在瀏覽器中開啟」獲取最新圖片。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

究竟幾時凍？？

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

呢幾日囉唔通咁都唔算咩

Attention seeker

塊面好乾

大家幫手簽左佢啦, 同搵人簽左佢, 爭5千咋
要中国還錢, 唔還錢就放棄香港統治

回熱wo過幾日
我宜家仲岀緊汗
成29度wo dllm

英國《金融時報》指出，日本、南韓、澳洲、南非等經濟強國，將不會被邀請在下周一聯合國氣候行動峰會上發表演說，報導指出，這些國家正在興建新的燃煤發電廠。同樣被排除在外的是美國（美國總統川普於2017年宣布退出協定），以及同樣批評該氣候協議的巴西和沙烏地阿拉伯。

雖然日本、南韓被排除在演講名單外，但根據議程，中國和印度這2個世界上興建最多煤電廠的國家，仍將在峰會上發言。

雖然中國和印度仍在投資燃煤發電，但由於兩國都是發展中國家

發展中國家大X晒

罰綠色至黃色既，括免紅色至紫色
雖然話增加燒煤姐，但90分減5分都係遠遠高過30分道理

BTW呢篇報導係上星期，即係文中既下週一就係今日，現在進行式黎

EC 23號12Z集合預報

留意到九天天氣預報，去到10月頭天氣都會相當之涼，低溫一直都係得26度，隨時再低啲。

日本易去

Okay la,比多啲我

有冇人覺得今年冬天會堅料，凍啲，似樣啲？

希望唔好啦，但睇九天今個9-10月凍過冬天就知無好結果

M 4.6 - 224km ESE of Boddam, United Kingdom

2019-09-24 13:38:14 (UTC)

56.961°N 1.820°E

10.0 km depth

英國東面外海地震

原來今日破咗九月最高氣壓紀錄

天文台在 2019年09月24日19時25分 發出之地震報告
強 地 震 報 告
據 香 港 天 文 台 的 初 步 分 析 ， 本 港 時 間 2019 年 9 月 24 日 ( 星 期 二 ) 下 午 7 時 02 分 巴 基 斯 坦 發 生 一 次 6.0 級 地 震 ， 震 中 位 於 北 緯 33.0 度 ， 東 經 73.8 度 附 近 ， 即 伊 斯 蘭 堡 之 東 南 約 91 公 里 。

Powerful earthquake kills at least 19 people in Pakistan

[緊急置頂] 有絲打睇唔開 救人！！！

一個都不能少

有無可能坐巴士入黎?

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線

係邊度可以睇？
同埋如果高氣壓會唔會有咩人體上嘅反應？

冇，氣象系統氣壓只係幾十到一百hpa,只有百分之五，十差別

唔通泵車呔咩

高氣壓咪阻住啲北風黎囉
熱到

你以為真係一道牆咁？

就係因為北風影響先咁高壓，風由高壓吹向低壓，而高壓既地方大部都係冷高壓影響，本身就係凍唔使吹落黎

夏天夠高壓天朗氣晴
又唔見凍

夏天係副高壓住，同埋副高有幾可高過1020
你唔識就唔好仲懶串咁啦香港錄得既有紀錄最高壓係16年1月寒潮3.1度果次，咁你話咁高壓點會阻到北風落黎

其實有冇機會又會變返夏天咁熱

今年好特別，冇風打

that's why 咁高壓令我睇好今次冬天

增至37死近500傷

機會就實有
但你睇吓上面個集成預報 就知機會有幾大
同埋坐巴士都唔代表D咩 問過大槽未？

希望有機會啦，但睇九天完全係灰到爆燈

日日涼到得26度，呢個咩10月黎

你係邊個國家生存緊

準米娜 又係北上

直襲沖繩

M 6.5 - 10km S of Kairatu, Indonesia

2019-09-25 23:46:44 (UTC)

3.450°S 128.347°E

18.2 km depth

Infant among at least 20 killed in Indonesian quake: officials

Magnitude5.7
Region WESTERN TURKEY
Date time 2019-09-26 10:59:25.1 UTC
Location 40.87 N ; 28.19 E
Depth 7 km

66 km W of İstanbul, Turkey / pop: 11,175,000 / local time: 13:59:25.1 2019-09-26

連埋早前 巴基斯坦，印尼，土耳其三大回教國先後發生有明顯影響地震

我嫌唔夠凍 天文台幾時先肯較凍啲

點解d風一過台灣就向北？
還我風季

去莫C4啦

因為風季過咗

漸仔可唔可以幫我哋交夏天電費

（回覆跟機）

一般意義既風季已完，係冷高雄據20N以北，d風只會係低緯活動
仲可以轉上日本咁即係活動範圍仲未局限於低緯，咁機制上仍然有機會打風既

所以點解轉北係因為副高唔強，冷高影響既地方同副高之間既弱點畀佢北上，一般秋季係上面堆高壓成道牆咁引導d風高速平西去海南至越南（高壓似道牆只限於對低壓系統，高壓自己都會形成風所以係唔會擋住風）

今年一個平西王都無
好似好少九月無平西王
以前最多都係西得濟去越南海南